赤膊男持武士刀斬傷人

2018年08月26日

赤膊男持武士刀斬傷人

警方把赤膊男拘捕（左圖），武士刀掉在地上。

【本報訊】一名赤膊男昨午手持武士刀，闖入深水埗一間輪胎舖要求店東為武士刀開鋒，遭店東拒絕後突然拿起武士刀亂劈，斬傷店東腳部後逃走，街坊協助尾隨追截，合力制服疑兇。

空手道教練助追截

現場是界限街一間輪胎舖，43歲姓賴東主稱，昨午3時許一名赤膊男用衫遮着手上一把約30吋長武士刀，來到店前亮刀說：「幫我磨咗佢吖，開光呀。」賴見對方語無倫次，回應：「我哋冇磨刀，你去第二度啦！」未料疑兇即在店內打開抽櫃查看有否財物，更拿去賴一頂帽後離去。

賴立即追出店外喝止對方，疑兇突然發難說：「你係咪想死呀？」並手起刀落狂劈。賴大驚取來雨傘擋格，身旁的妻子見狀拿起摺凳替他擋刀，混亂中賴的右小腿被劈中受傷，疑兇傷人後逃走。

在對面經營食肆的黃先生目擊事件，即協助追截兇徒。身兼空手道教練的黃指當時與朋友在店內，看到疑兇「拎住把刀揈嚟揈去，即刻跑去幫手，佢一路走，一路指住車路嘅司機叫佢哋停車，仲擰轉身作狀想斬我哋」。

途人爭相走避，3人追至石硤尾街附近將疑人按在地上制服。警員趕至，以涉嫌普通襲擊及藏有攻擊性武器拘捕該名39歲姓甘男子。疑兇額頭受傷，被黑布蒙頭送院治理。

■記者黎家駒

上一則
上一則
虐死B案 母獲准保釋辦後事

下一則
下一則
的士司機燒炭 失控撞七人車

好彩唔係電鋸

好多癲線佬

深水埗

武士刀 vs. 遮 + 摺凳 + 空手道

今次算廢左
最勁個次係散彈槍仲要上左膛